「金剛」約滿無綫後決定不續約

廣東話「唔鹹唔淡」的光頭藝人，香港人應該一說就知道是金剛。別人講廣東話不純正是缺點，但金剛講得不純正卻是賣點。不過最近他約滿無綫後決定不續約

金剛2002年在台灣出道做藝人，可惜發展不順利，後來獲獎門人曾志偉引薦下轉戰香港演藝圈。起初金剛只是出現在一些綜藝節目做嘉賓，2010年才獲得當上《超級遊戲獎門人》主持的機會。本身就充滿喜劇細胞的他就等這一個發揮的機會，憑他的語言天分鬧出不少笑話，因而大受歡迎。此後他在無綫做過很多嘗試，每次反應都不俗，其實他是萬能「金剛」呢！

一看就知道金剛轉數快，思考靈活，是做主持的好材料。做主持要字正腔圓？這個準則在金剛身上是不適用的，他是越講得不純正，節目效果越好。所以金剛主持節目，例如《街坊廚神》、《五覺大戰》等都挺受歡迎，就算只做嘉賓都吸引到人睇呢﹗

佢真人廣東話好撚正
平時嗰啲扮出嚟

係 正過土生土長嘅香港人 佢急口令都好勁

佢係咪米奇個黨 成班唔見晒

米奇同余詠珊鬧交
剷走晒米奇黨
所以女人做高層係最麻煩

余詠珊兩公婆都係閪人

佢一早返左台灣搞下副業嘆世界啦
跟返吳宗憲返台灣做下大哥玩下台灣妹

人生贏家

憲哥好似講過唔鐘意佢,話佢紅咗之後串過佢

成日食蟹見到佢
我舅父以前幫過佢一個大忙
宜家我地成日去食唔使錢

咁撚厚面皮
人唔出聲你都唔好意思啦

知唔知咩叫大忙
你覺得幫左佢大忙 會介意食幾十餐？

你有冇份幫
痴飲痴食
人地唔通係你面前話你乞衣咩
知唔知醜

咁都有得鬧交

上面葡萄撚？唔識咩叫人情道理同義氣？

咪係囉 人好都無話介意 樓上成班狗係到做乜鳩

唔比去到食果時，金剛死都唔收佢錢咩，講到人地一定係去乞食痴餐咁

一套都冇睇過

咁都有得話係癡飲癡食

提子

金剛那骯髒小莖

係咪簽左片約去荷里活打哥斯拉

又話爭幾球外圍數 咁快還完？

其實之前都係靠米奇出面
請返D退出既人返來客串D劇集

咪係 仲要話"hi我地黎食免費餐"
嗰條友咁都諗到都幾冇邏輯

可以post 啲有邏輯嘅句子
咁所以你係乜？

人地都話幫左大忙
老細唔收佢錢 有咩咁出奇

家陣連登仔郁d又提子 又睇人唔順眼

真係好柒

真係幾厚
換轉係我
我會埋單
人地唔收一件事

唔知頭唔知路，人哋收唔收錢，關你蛋事咩，乜都批鬥

弱智都上連登？

成班鍵盤戰士
關你撚事咩

金剛desu

終於唔駛再聽佢講野

上面班葡萄平應該未試過有人爭埋單

做得TVB 上中都係狗
狗咬狗

拍完變形金剛佢仲使係TVB咩

第一次去人地死都唔收你錢係冇問題，但之後仲成日返去痴飲痴食就點講都係厚面皮囉，理得你個忙有幾大

死台灣佬黎中國地方做乜 躝返去台灣啦
香港只容許有中國人🇨🇳🇨🇳🇨🇳😘

連登仔個個都以為自己係人肚裡面條蟲 知道人諗咩 知埋人地啲恩情
唔怪得出咗咁多神探

金剛跟美女戀上 也是個傳奇狂想 縱是遺憾收場

幽默感

如果係生關死劫嘅忙，唔好話十餐八餐，食一世都得啦，其實一個願打一個願捱，你李德仁咁多姐

又黎

咩事呀
入到黎嘈緊啲同主題完全無關既野

冇討論價值
二線artist

大恩莫望報呀 食免費餐叫義氣
笑撚死

呢個真

Agger

呢排睇中國有嘻哈佢做評審幾pro，留在tvb晒料

連登仔邏輯 : 自幫咗人一個大忙，人地請食飯，都係要自己比錢，最好比雙倍，咁先算有面皮。

施恩莫望報呀，大恩係不言謝
兩樣野黎架
大恩不言謝的意思是說，別人對自己的恩情太過重大，自己不能報答，只好記在心裡，所以就不說感激的話了。而不是恩情太大就不需要感謝了。

柒頭拋書包 大恩莫望報

離開TVB 再潛一掛，金剛準備上連登神枱

點解連登多左咁多三姑六婆

佢之前係咁比獎門人打真係好心up

番大陸 咪唔可用唔咸淡廣東話做賣點

DSE 放埋榜，多左好多清高撚

條友食親都大波

真正做人跟本應該不求回報
幫完人(仲要唔係自己幫)你都可以利用人地既人情去攞著數

WFC

都唔知做乜撚野
人地家事關你撚事

閪女人搞到我M club冇左聲氣

有線黨收皮啦

成班都垃圾 真心成班似2打6 冇黎明星相

一個咁普通既post都見到曬連登仔文化質素同人品

好撚威呀屌你老母 幾撚多歲人呀 識番d人情世故都唔撚會去痴餐啦

真係好撚柒

香港揾完水就返台灣嘆世界
有無帶埋蕊蕊去

個post做乜撚

因為咁所以冇得係大台做

梗係啦 呢個八婆淨係捧有線友